# GhostRiding
    Een 2D game, geprogrammeerd met Monogame en XNA-GameStudio 4.0. 
    Je rijdt als spookrijder op een baan met 5 rijstroken. Natuurlijk wil je niet dood, dus moet je de auto's ontwijken.

Info over hoe monogame te installeren om het spel te kunnen bouwen:

# lange versie

bron: http://rbwhitaker.wikidot.com/setting-up-xna

# korte versie
## Monogame
 
Open een opdrachtprompt (als administrator)

	choco install monogame

### XNA game studio

Download de 32-bit of 64-bit versie van XNA

64-bit: https://bitbucket.org/rbwhitaker/xna-beyond-vs-2010/downloads/XnaFor2013.ps1
32-bit: https://bitbucket.org/rbwhitaker/xna-beyond-vs-2010/downloads/XnaFor2013-32Bit.ps1

### Via Powershell

Ga naar de map waar dat het bestand staat (zelfde als cmd)

	iex ((new-object net.webclient).DownloadString('https://bitbucket.org/rbwhitaker/xna-beyond-vs-2010/downloads/XnaFor2013.ps1'))

### via Cmd

Ga naar de map waar dat het bestand staat

	@powershell -NoProfile -ExecutionPolicy unrestricted -Command "iex ((new-object net.webclient).DownloadString('https://bitbucket.org/rbwhitaker/xna-beyond-vs-				2010/downloads/XnaFor2013.ps1'))"


Natuurlijk is dit allemaal voor windows (fuck Apple)

Als het niet lukt, vraag maar

Kijk gerust naar de .cs bestanden op deze gitlab. Hierin staat uitgelegd wat de al aanwezige methods doen.

